chem catalyst問題

上網好多時都會解釋catalyst點speed up reaction,但好似無咩網站論如果amount/concentration of catalyst增加會點樣影響個reaction
有無人可以解到？
講緊SCR實驗，catalyst係用MnO2/TiO2

推

越多catalyst 咪越多多 collision 咁反應咪快咗囉

中間反應物

我上網睇有啲話唔會影響個rate,有啲就話會，都唔知信邊個好

唔會影響個 rate 會唔會係因為 成個反應過程有一個反應係俾佢更慢所以點樣增加catalyst 都唔會影響 rate of reaction ?

Catalyst use in small amount